{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_076269",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6865614'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2017-02-21",
        "domain": "음식점",
        "title": "백종원 참치김치찌개 레시피 맛있다"
    },
    "text": "ベクジョンウォンレシピでマグロキムチチゲを作ってみたが、提示された調理時間は15分以内で材料はキムチ、たまねぎ、マグロ、パー、白水、青陽唐辛子(蔓生唐辛子)、砂糖、ごま油、グクガンジャン、えびの塩辛、おろしにんにくです。レシピは材料を準備してキムチに砂糖をふりかけて10分間寝かせ後、鍋にごま油と砂糖をふりかけたキムチを入れて炒めてくれます。キムチが熟してキムチセクが透明になれば、玉ねぎを入れて煮てくれます。よく漬かったキムチと玉ねぎに白水を入れて火に10分煮てくれます。グクガンジャンとえびの塩辛やニンニクを入れて肝臓を合わせて、もししょっぱい味が足りないなら、白水をもっと入れてくれます。最後にマグロ、中身と青陽唐辛子(蔓生唐辛子)、大破を入れて沸かしてくれます。美味しいキムチチゲを味わいながら惜しくも一人で食べたし、ご飯もとてもおいしくて、一杯を食べ空けました。",
    "QA": [
        {
            "question": "このレシピの所要時間は何分ですか？",
            "answer": "このレシピの所要時間は15分以内です。"
        },
        {
            "question": "必要な材料は何ですか？",
            "answer": "必要な材料はキムチ、たまねぎ、マグロ、パー、白水、青陽唐辛子(蔓生唐辛子)、砂糖、ごま油、グクガンジャン、えびの塩辛、おろしにんにくです。"
        },
        {
            "question": "キムチをどのように準備しますか？",
            "answer": "キムチに砂糖をふりかけて10分間寝かせます。"
        },
        {
            "question": "どのようにキムチを炒めますか？",
            "answer": "鍋にごま油と砂糖をふりかけたキムチを入れて炒めます。キムチが熟してキムチセクが透明になるまで炒めてください。"
        },
        {
            "question": "玉ねぎを入れるタイミングはいつですか？",
            "answer": "キムチが炒められた後に玉ねぎを入れて煮ます。"
        },
        {
            "question": "火にかけて煮る時間はどのくらいですか？",
            "answer": "玉ねぎを入れてから白水を入れて火に10分煮ます。"
        },
        {
            "question": "味付けに使う調味料は何ですか？",
            "answer": "味付けにはグクガンジャンとえびの塩辛、おろしにんにくを使います。"
        },
        {
            "question": "もししょっぱい味が足りない場合はどうすればいいですか？",
            "answer": "もししょっぱい味が足りない場合は、白水をもっと入れてください。"
        },
        {
            "question": "最後にどのような具材を入れますか？",
            "answer": "最後にマグロ、中身と青陽唐辛子(蔓生唐辛子)、大破を入れて沸かします。"
        },
        {
            "question": "このキムチチゲは一人で食べることができますか？",
            "answer": "はい、一人で食べることができます。"
        },
        {
            "question": "このキムチチゲに合うおすすめの飲み物はありますか？",
            "answer": "このキムチチゲにはお米のお酒や韓国のマッコリがおすすめです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 409
    }
}